\usepackage[right]{lineno}
\usepackage[french, english]{babel}

\renewcommand{\baselinestretch}{1} 

\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage{eurosym}
\usepackage{amsmath}%, amssymb, amsfonts}

% LINESPACING
\usepackage{setspace}
\usepackage{array}
\usepackage{multirow}
\usepackage{multicol}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[hscale=0.8, vscale=0.925, includehead, includefoot]{geometry}

\usepackage{tabularx}
\usepackage[table]{xcolor}
\usepackage{colortbl}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{fit, positioning, calc, shapes, snakes, arrows}
\usepackage{rotating}

\usepackage{soul}

\usepackage[labelfont={sf,bf},format=plain, hang]{caption}
\usepackage{color}
\definecolor{lgray}{gray}{0.5}
\definecolor{mgray}{gray}{0.3}
\definecolor{mc}{rgb}{0,0,1}
\definecolor{colsec}{gray}{0}
\definecolor{colsubsec}{gray}{0.3}
\definecolor{colheadfoot}{gray}{0.5}

\definecolor{ddblue}{rgb}{0,0.1,0.2}
\definecolor{marbg}{gray}{1}%{rgb}{0.85,0.85,0.9}
\definecolor{secbg}{rgb}{0.925,0.925,0.975}
\definecolor{darkblue}{rgb}{0,0.2,0.4}
\definecolor{upcoming}{gray}{0.5}

\definecolor{colorsection}{RGB}{0, 200, 200}
\definecolor{colorsubsection}{RGB}{0, 120, 120}
\definecolor{colorsubsubsection}{RGB}{0, 80, 80}
\definecolor{colorsubpar}{RGB}{10, 30, 30}
\definecolor{colorlink}{RGB}{0, 40, 40}
\definecolor{colortabline}{RGB}{0, 100, 100}

\definecolor{oddyear}{RGB}{60, 80, 80}

\definecolor{colorboxframe}{RGB}{0, 10, 10}
\definecolor{colorboxbg}{RGB}{225, 235, 235}

\newcommand{\highlight}[1]{\hl{#1}}%\colorbox{yellow}{#1}}

\usepackage{paralist}
\usepackage{enumitem} % Modulate spacing in enumerations -- NEEDS TO BE LOADED AFTER PARALIST

\usepackage{multicol}
\usepackage[colorlinks=true, citecolor=black, linkcolor=black, breaklinks=true, filecolor=black, urlcolor=colorlink, nesting=true, pdftex, bookmarksopenlevel=2, bookmarksopen=true, pdfauthor=Debarre_Florence, pdfpagelayout=SinglePage]{hyperref}
\urlstyle{sf}


\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{graphicx}
\pagestyle{plain}


\newlength{\annee}
\settowidth{\annee}{\scriptsize{Marche 2013}}
% \texte est la largeur de la deuxieme colonne. Elle est d\'efinie comme
% \'etant la largeur de la page moins celle de la premiere colonne.
% 2\tabcolsep est la largeur de l'espacement entre les colonnes.

\newlength{\decallage}
\setlength{\decallage}{\annee}
\addtolength{\decallage}{2\tabcolsep}
	
\newlength{\texte}
\setlength{\texte}{\textwidth} 
	\addtolength{\texte}{-3\tabcolsep}
	\addtolength{\texte}{-\annee}

\newcommand{\journal}[1]{\textit{#1}}
\newcommand{\stage}[1]{\textit{#1}}


\setcounter{tocdepth}{2}

\newcommand{\npub}[1]{[A#1]}
\newcommand{\nsub}[1]{[S#1]}
\newcommand{\opub}[1]{[O#1]}
\newcommand{\nbub}[1]{[B#1]}
\newcommand{\ppub}[1]{[P#1]}
\newcommand{\npubref}[1]{\textbf{\npub{#1}}}
\newcommand{\nsubref}[1]{\textbf{\nsub{#1}}}
\newcommand{\nbubref}[1]{\textbf{\nbub{#1}}}
\newcommand{\namref}[1]{\textbf{#1}}
\newcommand{\wip}{\noindent \textcolor{ddblue}{$\rhd\;$}}
\newcommand{\superv}[1]{\textcolor{black}{#1}}


\newlength{\ltab}
\setlength{\ltab}{\textwidth}
	\addtolength{\ltab}{\decallage}


\usepackage{longtable}
\usepackage{changepage}
\setlength{\LTleft}{-4cm}
\usepackage[none]{hyphenat}
\usepackage{marginnote}
\reversemarginpar
\usepackage{adjustbox}
\newcommand{\cvline}[2]{\marginnote{\raggedleft{\scriptsize{#1}}} \noindent \begin{minipage}[t]{\textwidth}#2\end{minipage}\vspace{0.2em}}

\newcommand{\fund}[1]{\newline\phantom{a} \textcolor{mgray}{\small Funding: #1}}

\newenvironment{mytabular}{%
\begin{adjustwidth*}{-2cm}{-2cm}
%
  \vspace{-1.5\baselineskip} \noindent  % Spacing before the table
  \arrayrulecolor{colortabline!50}     % Color of the line
%\setlength{\LTleft}{-20cm plus -1fill}
%\setlength{\LTright}{\LTleft}
\begin{longtable}[l]{>{\scriptsize \raggedleft} p{\annee} <{\hspace{0\tabcolsep}}
    % @{\hspace{-0\tabcolsep}}        % Year column
   >{}p{\texte}<{\vspace{0.15em}}%@{\extracolsep{\fill}}
    }
    }
    {
\end{longtable}
  \vspace{-1\baselineskip}          % Spacing after table
\end{adjustwidth*}
}

\newcommand{\conftype}[1]{\textsf{\small[{#1}]}}

%% TO AVOID PAGE BREAKS
\widowpenalties 1 100000
\raggedbottom

\newcommand{\projecttitle}[1]{\textsf{#1}}
\newcommand{\projectbullet}{\textcolor{colorsubsection}{$\bullet$}}
\usepackage{lastpage}


\makeatletter
\def\headrule{{\if@fancyplain\let\headrulewidth\plainheadrulewidth\fi
    \color{colheadfoot}\hrule\@height\headrulewidth\@width\headwidth \vskip-\headrulewidth}}
\makeatother
\renewcommand{\headrulewidth}{0.0pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}
\setlength{\headheight}{13.6pt}

\newcommand{\austy}[1]{\textbf{#1}}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%-----------------------------------------------
% Section Styles
% \defaultfontfeatures{Mapping=tex-text}
%
% FONTS
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[charter]{mathdesign}
\usepackage{sourcesanspro}
%\renewcommand{\sfdefault}{phv}

\usepackage{titlesec}

\titleformat{\section}{\Large\bfseries\sffamily \color{colorsection} }{\thesection}{}{}
\titleformat{\subsection}{\Large\bfseries\sffamily \color{colorsubsection} }{\thesubsection}{}{}
\titleformat{\subsubsection}{\large \sffamily \color{colorsubsubsection} }{\thesubsubsection}{}{}
\titleformat{\paragraph}{\normalsize \sffamily \color{colorsubsubsection} }{\theparagraph}{}{}  

\titlespacing{\section}{0pt}{1ex}{2ex}
\titlespacing*{\subsection}
{0pt}{2ex}{0ex}
\titlespacing*{\subsubsection}
{0pt}{0ex}{0ex}
  
\newcommand{\rescontrib}[1]{\noindent \normalsize \textcolor{colorsubpar}{\textsf{#1} }}


\makeatother

\renewcommand{\thesection}{B\arabic{section}}
\renewcommand{\thesubsection}{B\arabic{section}.\arabic{subsection}}
\renewcommand{\thesubsubsection}{\itshape \large \Obj \arabic{subsubsection}}

\usepackage{pdfpages}

\newcommand{\cvnote}[1]{{\small (#1)}}

\newcommand{\Obj}{Obj~}

\newcommand{\eg}{e.g.}
\newcommand{\ie}{i.e.}
\newcommand{\vs}{vs.}

\usepackage{tocloft}
\renewcommand{\cftsecfont}{\bfseries \sffamily \color{black}}
\renewcommand{\cftsubsecfont}{\sffamily \color{black}}
